[為蔡欄平反]日本人既三文魚之迷

話說蔡欄既真正既日本人唔食三文魚潮文已經膾炙人口
而呢篇文一直由高登恥笑到連登
今日想幫同大家講下日本既真實情況

「鮭」と「サーモン」。何が違うか説明できますか？
鮭魚同三文，兩者有咩唔同呢？

日本人稱呼三文魚，有鮭同埋片假名既Salmon

鮭を英語でいうとサーモンですが、日本では「鮭」と「サーモン」が使い分けられていますよね。この違いが何なのか、ご説明します！
鮭魚喺英文叫做三文魚，不過日本係鮭同サーモン既使用方法係分開既。究竟有咩唔同呢，以下說明。

鮭とサーモン、その違いは…
鮭とサーモンの呼び方の違いは、“食べ方”と“育ち方”にあります。
鮭同Salmon既稱呼之不同在於，食用方法以及飼養方法。

鮭は煮たり焼いたりして火を通して食べますが、サーモンはお寿司・お刺身など生のまま食べます。
また日本では基本的に天然のものを「鮭」とし、生食用に養殖したものを「サーモン」と呼んでいます。
稱呼鮭時我地會用煮或者燒咁用火加熱去食稱為鮭，而係壽司或者刺身咁生食既情況下稱為Salmon(サーモン）。
同時喺日本基本上天然捕獲既稱為鮭，為左可以生食而養殖既稱為Salmon。

之前教日文個MISS話黎到香港定居之後 其中一件好驚訝既事係香港人好鍾意食三文魚
但係佢意思唔係話日本人唔食三文魚
只係因為佢覺得三文魚呢D太肥太多油脂 係日本多好多選擇揀 有排都未會輪到三文魚

このような違いがある理由は、天然の鮭がエサにしているオキアミにあります。
オキアミはまれにアニサキスという寄生虫を食べてしまうことがあり、それを食べた鮭に寄生するケースも。
有咁樣既分別既理由係，天然既三文魚會進食磷蝦生存。而磷蝦又惟獨會進食海獸胃線蟲呢種寄生蟲為生，咁食左磷蝦既天然三文魚就會有被海獸胃線蟲寄生既情況。

アニサキスが寄生したものを生で食べると腹痛などを起こす危険性があるため、鮭は加熱して食べるのが一般的です。
因為進食左被寄生既三文魚魚生會產生引生腹痛既危險性，所以「鮭」一般係加熱後進食。

之前有個教廣東話既miss 到日本定居先知三文魚都唔太鍾意食日本人

一方、養殖で育つサーモンは、ペレットと呼ばれる粒状のエサや魚粉を食べています。
これらのエサには寄生虫が混入する心配がないため、サーモンは生で食べることができます。
另一方面，養殖出既サーモン就係用叫做pellet既飼料或魚粉餵飼，呢種飼料唔會混入寄生蟲既問題出現，所以可以生食。

三文魚好尊重女優

依家好多日本人都鍾意食三文魚 愈後生愈鍾意

之前有個教日文既三文魚到廣東定居先知日本人都唔太鍾意食廣東人

日本にサーモンを広めた人物とは
実は、国内でサーモンが食べられるようになったのは1986年のこと。日本にサーモンを広めたのは、日本で漁業関連の仕事をしていたノルウェー人のビョーン・エイリク・オルセンさんです。
喺日本將生食三文魚普及既人物
其實，日本生食三文魚普及化係1986年既事。將日本生食普及化既人係，喺日本撈漁業有關既挪威人Björn Eirik Olsen。

鮭・マス類の養殖量・漁獲量が世界一のノルウェーでは1970年代から鮭の養殖が行われており、養殖した鮭を生で食べることもできました。
鮭類，鱄類養殖量及漁獲量為世界第一既挪威喺70年代起就有養殖三文魚，呢種養殖既三文魚可以生食。

日本では寄生虫の心配から鮭を加熱して食べていたため、生食用のものに「鮭」という名前がついていては買ってもらえないと考えたオルセンさんは、生の鮭に「サーモン」と名付けて売り出すことを思いつきます。
因為喺日本有寄生蟲既憂慮而習慣加熱食鮭，有可以生食既三文魚用「鮭」呢個稱呼去賣的話估計賣唔出既Olsen就產生將生食用既三文魚用片假名サーモン去賣既心思。

さらにオルセンさんは、1980年代の日本に増え始めていた回転寿司にも注目。当時の回転寿司店ではリーズナブルで目新しいメニューの開発に力を入れており、オルセンさんがサーモンのお寿司を売り込んだところ大ヒットしました。

再加上Olsen留意到喺80年代迴轉壽司開始喺日本流行。當時既迴轉壽司鋪用耳目一新既低廉售價注力開發，Olsen就將三文魚加入壽司既食材，成為當時既大熱。

養殖嘅三文魚腥味好重
尤其係挪威嗰隻
識食一定食野生三文魚

その後もノルウェー首相が来日してキャンペーンを行ったり、サーモン寿司のプロモーション映像を作成してPRを実施した結果、サーモンは回転寿司の「顔」として不動の人気を獲得しました。

後來挪威首相黎日本搞左個campaign，實施左個將三文魚壽司既宣傳影像。結果三文魚就成為迴轉壽司既代表咁上下既不動人氣。

香港有美食家在報紙的專欄裡大罵當地一家日本餐館收著高價居然供應三文魚壽司。他寫道：三文魚是問題頗大的食材，野生的會有寄生蟲，養殖的則有抗生素，也會污染海洋環境，連敢吃的日本人都敬而遠之的，他們若看到了香港回轉壽司最多的是三文魚，大概嗤之以鼻吧！
那位美食家朋友去過很多次日本，也光顧過好多家三星級食肆，但是對於日本庶民的飲食生活顯然不大了解。我就給他寫條回音，從東瀛老百姓兼壽司店老板孫女的角度補充了幾個觀點。
首先，我在東京長大的孩提記憶裡，確實沒有三文魚壽司。當年日本小朋友最喜歡吃的壽司材料是鮪魚（金槍魚）和烏賊，一紅一白，如果再加上了黃色的玉子燒（炒雞蛋），看起來美麗，吃起來可口，沒得說了。至於三文魚，日本人本來稱之為鮭魚，是生在北海道河流裡，長在北嶺海峽，到了繁殖期又回到出生地下蛋的淡水魚，由於有寄生蟲，所以不適合生吃，只有鹽腌過的魚子才適合做紫菜卷吃。當年也聽說，北海道原住民愛努人就把鮭魚肉先冰凍後切成薄片吃，那樣子能殺掉寄生蟲，再說是現釣上現處理的貨色自然新鮮無比了。相比之下，在好幾百公裡之外的東京，老百姓吃的大多是鹽腌過的“鹽鮭”，在瓦斯爐上烤熟後吃，會是飯團或茶泡飯的好材料，然而生吃鮭魚是老祖宗傳下來的禁忌，誰也不敢冒犯。
記得1980年代末，我有一次從海外旅居地回日本探親，爸爸為我准備的壽司裡果然有鮭魚。他說：“這不是北海道的鮭魚，而是最近開始從挪威進口的三文魚，不僅可以生吃，而且比金槍魚肚子肉（toro）還要肥美呢。”我後來得知，打從1980年左右開始，挪威向日本出口可生吃的三文魚。該國政府1974年派來的漁業代表團發現日本有刺身、壽司等吃生魚的飲食習慣，然而當地產鮭魚不能生吃，如果挪威能供應適合生吃的大西洋鮭魚的話，潛在市場會蠻大的。挪威政府漁業部率領的“日本項目（Japan Project)”頗為成功，叫日本人認為當地鮭魚和大西洋三文魚是兩回事，後者因為在無菌魚塘裡人工繁殖，所以沒有寄生蟲，不用怕鬧起急性肝炎來，吃起來既安全又鮮美。幾乎同時，南美智利也開始養殖大西洋三文魚了。現在，日本進口低溫冷藏的挪威貨和冷凍運輸的智利貨，挪威產的價錢較高，智利產的市場占有率更高。
總之，今天問日本小朋友最喜歡吃何種壽司，最多孩子回答說是三文魚，打下了傳統的壽司皇帝金槍魚肥肉（Toro，第二名）和壽司皇後金槍魚瘦肉（赤身，第三名）。至於大人，所有年齡層的女性以及未滿五十歲的男性也都說：最喜歡吃三文魚壽司。所以，三文魚壽司風靡的絕不僅有香港，在日本都人人愛吃三文魚了。眾所周知，中國大陸人也不甘落後，2010年起挪威產高級三文魚的進口量都超過日本，而其中八成以上都當刺身或壽司材料生吃的。
回想1980年代，我留學中國的年頭，當地朋友們對日本人吃生魚的習慣，無例外地搖頭表示不可理解。轉眼之間，三文魚成為了中國城市的超級市場標准經銷的商品之一。誰能不被三十年河東三十年河西之感所襲？記得1985年的勞動節假期，我在哈爾濱應邀參加了當地干部招待香港商人的宴會，桌上除了茅台酒以外，還擺滿山珍海味，其中有駱駝掌、一種叫猴子頭的蘑菇，以及整條大馬哈魚。那種魚的味道很像我從小熟悉的北海道產鮭魚，該是黑龍江或烏蘇裡江釣上來的吧。相信當天在場的各位中沒有一位能預料到，三十年以後他們會生吃大馬哈魚了。
華人中，最早開始吃生魚的該是台灣人，跟著是香港人。1990年代中期，我居住香港的日子裡，刺身、壽司早已是酒店自助餐很受歡迎的品種之一。人氣最高的是三文魚，然後是章魚和吞拿魚（即金槍魚）；我當時就估計是喜氣洋洋的紅顏色和柔軟的口感贏得港人認可的。其實，就是香港人把英文Salmon譯成三文魚，把英文Tuna則譯成吞拿魚的。反之，台灣人至今沿用日文傳統的說法，不僅把金槍魚叫做鮪魚，而且把鮭魚仍叫做鮭魚。對生吃鮭魚有忌諱的日本人，改其名為三文魚以後，才能入口並愛上。台灣人則實事求是，把日本產鮭魚叫做鮭魚，把大西洋三文魚也叫做大西洋鮭魚。
講回香港美食家朋友，他常去日本，也常光顧高級料理店，但是從來沒遇到過三文魚刺身或者壽司，因為高級日本餐廳的廚師一定要用國產的天然材料，例如青森大間的金槍魚、瀨戶內海的鯛魚、京都的松茸等等，由他們看來，人工養殖的進口三文魚是上不了台面的賤貨。然而，老百姓過的日子是另外一回事了；只要安全、好吃、價錢合理，挪威產、智利產的三文魚有什麼不好呢？所以，無論在銀座還是在澀谷，百貨公司上層的壽司店或者位於低層的超市裡，三文魚壽司都擺在正中間，大顯帝王威風的。至於養殖魚包含的抗生素等添加物，過去海外確實有過質疑安全性的報道。不過，日本進口繁殖魚的每個關口都有官方開設的檢疫所，按照日本標准進行檢查，所以一般相信沒有問題。我作為老東京，至少可以保證：普通日本人都吃三文魚壽司了，絕不會對愛吃三文魚的外國人“嗤之以鼻”。

同場加映連登學術台神文

【海洋生物】淺談三文魚

次に、回転寿司店に行った際、“よく食べている”ネタを聞いたところ、1位「サーモン」（51.8%）、2位「マグロ（赤身）」（39.5%）、3位「ハマチ、ブリ」（34.6%）、4位「マグロ（中トロ）」（33.3%）、5位「イカ」（26.2%）となりました。1位のサーモンは、2012年調査から5調査連続で1位となり、今回は初めて半数を超えました（2012年39.0%、2013年43.1%、2014年40.6%、2015年44.0%、2016年51.8%）。回転寿司におけるサーモンの存在感はさらに増しているようです。
エリア別に“よく食べている”ネタを比較すると、関東が関西よりも高くなったのは、「えんがわ」（関東30.8%、関西16.0%、以下同順）や「ネギトロ（軍艦巻き）」（29.4%、21.2%）、「アジ」（20.4%、12.2%）で、関東より関西が高くなったのは、「タイ」（13.0%、21.2%）や「イカ」（22.6%、29.8%）でした。地域によって、好まれるネタに違いがあるようです。
また、“最初に”食べることが多いネタを聞いたところ、1位「サーモン」（23.1%）、2位「マグロ（赤身）」（11.8%）、3位「ハマチ、ブリ」（6.6%）となりました。
そして、“シメに（最後に）”食べることが多いネタを聞いたところ、1位「サーモン」（11.8%）、2位「玉子」（6.6%）、3位「マグロ（赤身）」（6.1%）となりました。回転寿司店で“よく食べている”ネタ、“最初に”食べるネタ、“シメに”食べるネタのいずれも「サーモン」が1位となり、サーモン人気の高さが窺える結果となりました。

また、全回答者（1,000名）に、“我慢することが多い”ネタを聞いたところ、1位「マグロ（大トロ）」（22.0%）、2位「マグロ（中トロ）」（10.3%）、3位「ウニ」（9.6%）、4位「アワビ」（7.2%）、5位「イクラ」（3.8%）となりました。回転寿司店においても、これらのネタは一段階高い価格設定で提供されることも多いため、食べることを我慢する方がいるネタのようです。

點解你個有排都未揀到嘅三文魚會係人氣第一嘅

三文魚好尊重AV女優

唔好意思 篇文應該N3都睇得明不過我都譯到1999

發現翻譯日文唔係一件簡單既事

日本で一番人気のある寿司ネタは「サーモン」なのか――。水産食品メーカーのマルハニチロが毎年春に実施しているアンケート調査の2017年版で、回転寿司における「サーモン人気」が改めて浮き彫りになった。

17年版の調査結果では、「回転寿司店でよく食べているネタは」という質問に対し、半数近くの46.3％が「サーモン」と回答。2位の「マグロ」（34.2%）に大きな差をつけ、ダントツの首位に立った。この質問で「サーモン」が1位になるのは、6年連続6回目のことだ

唔係好識日文
この質問で「サーモン」が1位になるのは、6年連続6回目のことだ
呢句點解

韓國瑜唔食日本人

不如試吓搵三文魚人氣第一嘅日文文章，睇吓搵唔搵到

我為蔡欄平反係日本人生食三文魚係80年代之後既習慣

事實上喺高級既壽司鋪應該唔會出現三文魚

你篇文都寫明回転寿司既熱門

而連鎖回転寿司連阿豬阿狗都做得
除時係個支那or越南留學生整比你食

但依家日本壽司銷量吞拿之後就係三文魚，睇黎你老師只能夠代表佢自己

我睇緊啲乜

三文魚沒有一條是磨菇的

如果佢話日本高級料理無三文魚，咁算係正確
但日本人唔食三文魚，依個絕對係錯，仲要係普羅大眾都會食

日本人好尊重三文魚

Sorry ,幅圖無出到本格寿司都開始多サーモン,同江戸前寿司で好きなすし結果果part tim hehe

或者多咗中國人、台灣人同香港人去日本or定居日本掛

正 統 的 日 本 鋪 子 ， 絕 對 不 會 賣三 文 魚 刺 身 ， 因 為 他 們 老早 知 道 牠 的 蟲 極 多 ， 只 能 用 鹽 醃 製 過 後 燒 熟 來 吃 。

蔡欄只講過呢句同埋佢自己唔食三文魚刺身。之後就被網民無限炒作，其實佢無講過日本人唔會生食三文魚。只係講正統既鋪頭唔會做三文魚壽司。

正統呢個字眼好主觀

不過你會唔會將阿豬阿狗都整到壽司既連鎖店稱為正統

日本miss 同係日本接受問卷調查嘅日本人邊種先係日本人呢

我對食有一份執著

會唔會係產量問題 太多顯得唔高級
反而其他日本先有/產量好少既 自然變成高級野
但其實三文魚腩咁肥幾好味

你都識講開始啦，姐係唔係傳統而係新風
更何況蔡欄篇文都唔知幾多年前寫

三文魚會食日本人

成篇日文

發現連登仔太多都係TLDR

蔡瀾1941 年出世， 你估下佢幾時留學日本

まれに係有時會

呢排都唔見毒男巴了

日本人comment
5 名無し 2017/04/08(土) 14:24:28.47 ID:
だから時代に取り残されるんだよ老害は
柔軟な発想力が持てなくなったら終わり

7 名無し 2017/04/08(土) 14:24:41.53 ID:
一番美味いネタを置かない馬鹿な店なんか行きたくねーよ

8 名無し 2017/04/08(土) 14:24:41.62 ID:
でもマグロのトロは扱ってるんでしょ？

9 名無し 2017/04/08(土) 14:24:42.07 ID:
回転寿司と普通の寿司屋の層は別だから

11 名無し 2017/04/08(土) 14:25:13.30 ID:
いろんな魚出してるのに
サーモンだけ目の敵にするのはおかしい

13 名無し 2017/04/08(土) 14:25:28.21 ID:MQ4yS8Q/
伝統を重んじてるのにトロ…ｗ

14 名無し 2017/04/08(土) 14:26:00.33 ID:
昔は江戸前でマグロ獲れたん？

21 名無し 2017/04/08(土) 14:27:08.12 ID
安くて手間もかからず
鮮度が落ちても美味いなら無敵じゃん

25 名無し 2017/04/08(土) 14:28:20.12 ID:
もともと江戸前寿司に存在しないものは扱わないってなら
トロも扱うなよ馬鹿が

sorry 你岩

我睇曬 你要知道以前黎講13萬人考會考
得三萬六人可以讀AL
然後三萬六人中大概得兩萬人可以入大學
所以會珍惜有用知識的人其實唔多...

三文魚好尊重日本人

江戶前壽司話因為傳統冇三文魚所以唔會有三文魚
之後日本仔comment臭串地講唔通以前江戶前有マグロ？

昔は江戸前でマグロ獲れたん？

親身問過日本人 最鍾意食三文魚魚生

個撚個都剩係識玩日本人尊重av女優
你唔悶我都悶啦

係囉屌唔知頭唔知路咪撚亂噏啦戇鳩，日本啲三文魚好尊重AV女優㗎

女優好尊重三文魚，三文魚會好好咁烹調日本人

樓主可以戒三文魚，但記得一定要戒埋蔡瀾

屌你老母
樓上班人個個係到搞爛Gag係咪好撚好笑？

其實呢樣野已經loop過無數次，之前挪威領士上任又出過新聞，應該好多人都知
不過呢個笑話大家講慣左咁解

真係低級趣味

個個以為自己好好笑

三文魚已經連續6年同埋第6次成為第一位啦～
應該係

壹週刊892期，大約就2007年咋喎

咁你想點？事實上高級鋪頭多數唔賣三文魚
你又吹得佢咩漲
呢個就係現時日本既情況
我都係實話實說
結論=日本人會生食三文魚
但係呢個習慣由80年代開始
對於蔡欄同埋做壽司師傅呢d老餅黎講
生食三文魚係新興同唔入門
但係對80後90後既後生黎講
由細食到大 又平又好食
why not
滿意未？

日文唔太好，呢段又點解

■好きなすしネタランキング 江戸前寿司ではまぐろの「赤身」「中とろ」が同率1位 女性1位は「サーモン」
北陸・甲信越では「サーモン」「いか」「あなご」「甘えび」、九州・沖縄では「えび」も人気

全回答者（1,000名）に、江戸前寿司で好きなすしを聞いたところ、1位は同率で「まぐろ・赤身」「まぐろ・中とろ」（いずれも45.8%）、3位「サーモン」（44.3%）、4位「ねぎとろ」（33.8%）、5位「いくら」（33.1%）となりました。まぐろは赤身派と中とろ派が拮抗する結果になりました。2018年の調査結果と比較すると、昨年6位だった「ねぎとろ」が4位に、昨年7位だった「いくら」が5位に上昇しました。
男女別にみると、「まぐろ・赤身」（男性51.0%、女性40.6%）や「まぐろ・大とろ」（男性32.8%、女性20.0%）は男性のほうが10ポイント以上高くなりました。まぐろ好きは男性に多いようです。また、女性では「サーモン」（46.4%）が最も高くなりました。
居住地別にみると、北陸・甲信越では「サーモン」（54.5%）や「いか」（43.6%）、「あなご」（38.2%）、「甘えび」（43.6%）など、九州・沖縄では「えび」（41.0%）が他の地域と比べて高くなりました。すしネタの嗜好には地域性があるようです。

ok

我會食三文魚，同埋從來唔拜蔡欄
只係覺得蔡欄成日被連登仔無理恥笑有d鄧佢唔抵

留意返蔡欄無講過日本人唔食三文魚壽司，而係正統鋪頭唔賣三文魚壽司

翻譯唔係你原文有幾勁
係你想輸出果個語言有幾勁

食餅有餅味

撚樣水機

膽固醇萬歲

Av女優好尊重唔食日本人嘅三文魚

僕はバスで学校へ行きます。

當日本人都開始養三文魚，高級壽司都有三文魚壽司,香港人就仲係識quote緊抱着30年前日本知識的日本通蔡瀾, 30年前秋葉原賣電器㗎

サーモンの中でも、最も人気なのはノルウェー（NR）産。近年は日本でも「佐渡サーモン」「信州サーモン」「ふくいサーモン」「広島サーモン」など、各地で「ご当地サーモン」の生産が競うように行われているが、ノルウェーサーモンの人気には遠く及ばない。

サーモン鮮魚専門店でも大人気のノルウェーサーモン（本記事中の写真、指定のないものはすべて筆者提供）
ノルウェー産と同様に、日本各地のご当地サーモンも養殖魚。海ではなく陸上で養殖されている例もある。また、ノルウェー産が（大西洋サケ＝アトランティックサーモン）であるのに対し、日本のご当地サーモンは、ニジマスやサクラマス、ギンサケなど、種類はさまざま。

「なぜマスがサーモンなの？」と言いたくなるが、サケやサーモンが「海」、マスやトラウトが「河川」などと区別しようとしても例外があるほか、品種改良した「サーモントラウト」といった養殖魚もあるため、はっきり分けられないのだ。

我記得之前有條友仔話築地壽司冇人賣三文魚,又係笑爆

AV女優好尊重三文魚

呢篇又係日本仔,又或者日本嘅Miss嘅三文魚調查
マルハニチロ調べ 回転寿司の人気ネタ “よく食べる”、“最初に食べる”、“シメに食べる”ネタで「サーモン」が三冠！

回転寿司に関する消費者実態調査2016

2016.03.30 16:15
マルハニチロ株式会社

マルハニチロ株式会社（ 代表取締役社長 伊藤 滋）は、2016年2月25日～3月3日の8日間で、関東（東京都・神奈川県・千葉県・埼玉県・栃木県・茨城県・群馬県）・関西（大阪府・京都府・兵庫県・奈良県・和歌山県・滋賀県）に住む15歳～59歳の男女で、月に1回以上回転寿司店を利用する人に対し、今回で6回目となる「回転寿司に関する消費者実態調査」をインターネットリサーチで実施し、1,000名の有効回答サンプルを集計しました。（調査協力会社：ネットエイジア株式会社）

咁咪即係離地撚囉，同老屎忽日日講舊時一個養七個仲要買到樓，你班後生好撚廢有咩分別？

三文魚會食蟲，
啲蟲會食屍體，
三文魚會食屍體

三文魚砌得低藍鰭吞拿先算啦

之前有個教三文魚既日本人 到廣東定居先知三文魚都唔太鍾意食miss

根本就係蔡爛 條友堅離地

未撚去過日本d 平價壽司店

之前教三文魚食miss果個日本人同我講原來miss 中意俾三文魚食

之前食miss果條三文魚同我講
三文魚唔會食日本人
只會食廣東人

其實可悲既原因係日本人唔係你想像中咁富有，
食材越來越貴，變成先多人去食三文魚

而家江戶前，同埋高級壽司店都好多有三文魚,佢應該係好撚耐未去過日本

其實係因為佢哋鍾意食嘅
藍鰭吞拿開始絕種
為咗保育先開始嘗試食其他魚

求其上youtube睇下都知大把日本人鐘意食三文魚

你篇文都無講壽司鋪賣三文

其實你quote黎quote去有乜用
多數都係迴轉壽司先賣三文魚
D高級鋪主流就係唔賣生食既三文魚
係都要死雞撐飯蓋
你唔攰架咩

主流，正統
唔撚賣サーモン
顛夠未 on9仔

全国すし連会長もこだわり捨てる

豊洲で人気なら銀座も負けていない。

豊洲市場マグロ専門仲卸「鈴富」の鈴木勉社長によると、銀座の新名所「GINZA SIX」最上階で自身が経営する高級すし店「つきじ鈴富」では「外国人をはじめ、あまりに注文が多いため、昨年秋からノルウェーサーモンを扱うようになった」と鈴木社長。

東京・銀座の新名所「GINZA SIX」最上階の寿司店「つきじ鈴富」で昨年秋から提供するようになったサーモンの握り
メニューには表記していないものの、注文が入れば握りや刺し身を提供しているのだとか。

「つきじ鈴富」のサーモンの刺し身
1887年（明治20年）創業、130年あまり続く東京・日本橋（中央区）の「都寿司」4代目店主で、全国すし商生活衛生同業組合連合会の会長を務める山縣正氏も、ノルウェーサーモンの価値を認める寿司職人の1人だ。

山縣氏は、ノルウェーサーモンについてこう話す。

「かつて私自身もそうだったが、江戸前寿司は国産や天然モノへのこだわりが強かった。しかし今は、世界中の人たちが寿司を食べる時代。天然モノだけにこだわっていたら魚はいなくなってしまう。ノルウェーサーモンは、身が締まっていて脂が乗っているのにくどくなく、寿司もよく合う。養殖モノで供給面でも安定しているため、今後、江戸前寿司に欠かせないネタになっていくのではないか」

ノルウェーでは現在、サーモンを西岸の河口付近のいけすで養殖しているが「岸から数キロ沖での養殖も視野に入れ、技術開発を進めている」（NSC）という。生でも焼いてもおいしいサーモンの人気は、今後も揺るぎないものとして日本人の食生活に浸透していきそうだ。

回転寿司だけでなく、どんな高級な寿司屋でも気軽にサーモンを頼める日は、そう遠くないはずだ。

又唧下牙膏先

全国すし連会長もこだわり捨てる

豊洲で人気なら銀座も負けていない。

豊洲市場マグロ専門仲卸「鈴富」の鈴木勉社長によると、銀座の新名所「GINZA SIX」最上階で自身が経営する高級すし店「つきじ鈴富」では「外国人をはじめ、あまりに注文が多いため、昨年秋からノルウェーサーモンを扱うようになった」と鈴木社長。

東京・銀座の新名所「GINZA SIX」最上階の寿司店「つきじ鈴富」で昨年秋から提供するようになったサーモンの握り
メニューには表記していないものの、注文が入れば握りや刺し身を提供しているのだとか。

「つきじ鈴富」のサーモンの刺し身
1887年（明治20年）創業、130年あまり続く東京・日本橋（中央区）の「都寿司」4代目店主で、全国すし商生活衛生同業組合連合会の会長を務める山縣正氏も、ノルウェーサーモンの価値を認める寿司職人の1人だ。

山縣氏は、ノルウェーサーモンについてこう話す。

「かつて私自身もそうだったが、江戸前寿司は国産や天然モノへのこだわりが強かった。しかし今は、世界中の人たちが寿司を食べる時代。天然モノだけにこだわっていたら魚はいなくなってしまう。ノルウェーサーモンは、身が締まっていて脂が乗っているのにくどくなく、寿司もよく合う。養殖モノで供給面でも安定しているため、今後、江戸前寿司に欠かせないネタになっていくのではないか」

ノルウェーでは現在、サーモンを西岸の河口付近のいけすで養殖しているが「岸から数キロ沖での養殖も視野に入れ、技術開発を進めている」（NSC）という。生でも焼いてもおいしいサーモンの人気は、今後も揺るぎないものとして日本人の食生活に浸透していきそうだ。

回転寿司だけでなく、どんな高級な寿司屋でも気軽にサーモンを頼める日は、そう遠くないはずだ。

學到嘢
寫嗰個係新井一二三?

人哋
1887年（明治20年）創業、130年あまり続く東京・日本橋（中央区）の「都寿司」4代目店主で、全国すし商生活衛生同業組合連合会の会長を務める山縣正氏も、ノルウェーサーモンの価値を認める寿司職人の1人だ。
都撐三文魚
唯獨連登仔堅持日本傳統鬧鳩日本仔唔正統，唔知咩叫日本精神

e個係美化咗既版本，
唔通日本人一年都無鋸5,6次牛扒(唔係高級扒房，講係快餐個種)，
又係保育D牛咩

「稱呼鮭時我地會用煮或者燒咁用火加熱去食稱為鮭，而係壽司或者刺身咁生食既情況下稱為Salmon(サーモン）。
同時喺日本基本上天然捕獲既稱為鮭，為左可以生食而養殖既稱為Salmon。」

咁為左生食而養殖嘅魚而又用煮或者燒咁用火加熱整出來叫乜？

蔡瀾講嘅係傳統嗰種魚生，係講緊可能比佢更早期嘅年代

高級嘅舖頭的確係少賣三文魚
但係一般壽司店三文魚都係定番嚟
甚至係主打
exchange識幾個日本fd 都係一嚟就食三文魚
但係高級壽司店從來都唔係大眾市場嘅主流
主流係平民嘅壽司店/連鎖回轉壽司店

所以基本上話日本人唔食係點都唔成立
祇係可以話堅持傳統嘅師傅唔鍾意整三文魚壽司

一熱左應該叫鮭

請搜尋櫻鱒

根本就係見個個都鐘意食 咪會有一大堆垃圾學者/食評家屌 懶係有見識咁 如果唔係點顯得出同你班平民諗嘅野唔同
算鳩數啦

蔡瀾咁識食，識親都係老師傅，大師級，之前兩登就不停講而家嘅日本人去串佢，牛頭唔搭馬嘴

我而家人在日本
講撚左高級鋪頭主流唔賣三文魚
你係咪覺得自己好撚威 好撚型

佢講得正統，即係老店，又或者有大師傅註場嘅壽司鋪

日本人係文化上好死板
壽司呢d高級野會唔會咁易改風

你同蔡瀾都話日本江戶前壽司一定唔會有三文魚而呢個都壽司四代目店主,
全国すし商生活衛生同業組合連合会の会長就話今後、江戸前寿司に欠かせないネタになっていくのではないか.然後你哋兩個係正統，呢個日本仔就係插科打諢.你同蔡瀾就成日喺日本，呢個日本仔就對日本一啲都唔熟

1887年（明治20年）創業、130年あまり続く東京・日本橋（中央区）の「都寿司」4代目店主で、全国すし商生活衛生同業組合連合会の会長を務める山縣正氏も、ノルウェーサーモンの価値を認める寿司職人の1人だ。

山縣氏は、ノルウェーサーモンについてこう話す。

「かつて私自身もそうだったが、江戸前寿司は国産や天然モノへのこだわりが強かった。しかし今は、世界中の人たちが寿司を食べる時代。天然モノだけにこだわっていたら魚はいなくなってしまう。ノルウェーサーモンは、身が締まっていて脂が乗っているのにくどくなく、寿司もよく合う。養殖モノで供給面でも安定しているため、今後、江戸前寿司に欠かせないネタになっていくのではないか」

ノルウェーでは現在、サーモンを西岸の河口付近のいけすで養殖しているが「岸から数キロ沖での養殖も視野に入れ、技術開発を進めている」（NSC）という。生でも焼いてもおいしいサーモンの人気は、今後も揺るぎないものとして日本人の食生活に浸透していきそうだ。

回転寿司だけでなく、どんな高級な寿司屋でも気軽にサーモンを頼める日は、そう遠くないはずだ。

其實我知你識睇日文
回転寿司だけでなく、どんな高級な寿司屋でも気軽にサーモンを頼める日は、そう遠くないはずだ。
唔單只係迴轉壽司，係邊一間都可以輕易點到三文魚既日子，我相信喺不久既未來。
喂阿哥，姐係而家,姐係今時今日高級壽司屋都點唔到呀。
我知你搵文搵得好辛苦因為公海大部分都寫本格寿司屋，寿司職人唔會整三文魚

一係咁你去睇下全日本tabelog頭三十既鋪頭邊間做サーモン囉

邊撚個話日本仔唔食三文魚
不過蔡欄呢單野都澄清左咁耐
仲講緊既唔係on9就係假膠, 唔使太在意

見到有D香港壽司店例如『和X』大大隻字叫自己鮭魚壽司，鮭魚親子丼就想笑
其實日本不嬲都多人食三文魚，之前睇過統計係20-30既女性係排第一既壽司，老少少傳統D既日本人就少食D

なお

ミシュランに掲載された高級お寿司屋さんでサーモンを提供してる店の数

0軒 「サーモン」 「鮭」

【すきやばし 次郎 本店】中央区
【鮨 さいとう】六本木
【鮨 よしたけ】銀座
【海味】銀座
【すし 喜巴】二子玉川
【拓】 六本木
【鮨 ますだ】表参道
【東麻布 天本】赤羽
【さわ田】銀座

米芝蓮既高級壽司屋提供三文魚既數目為

0

巴打而家係邊

係屋企

東京？

之前有個教廣東話嘅AV女優到香港定居之後先知三文魚好尊重Miss

1. 新店
2. 因為太多客點
3. 為迎合外國客
4. menu唔會寫有，要親自點先有

個魚字睇到唔似魚字

我竟然睇哂

鮭定三文唔關煮法事
野生=鮭魚
養殖=三文魚

例如你用佐賀牛去做蔥爆牛肉，但係佢都係叫佐賀牛

三文魚淨係食熟

養殖先無咁多寄生蟲....

野生個d就真係多蟲會食死人

蔡瀾 食家 名作家 有文化 有錢
寫既野要用佢個level黎睇先得，如果唔係只會離地到仆街，當你接近佢既level再讀佢既文章個陣可能就會唔同

學到嘢